\chapter{Zusammenfassung und Ausblick}\label{chap:zusaus}

Nochmal alles, was wichtig war wird hier erwähnt und der Bezug zur Zielstellung und Motivation wird hergestellt. Es sollte auf wichtige Fragestellungen, die nicht betrachtet wurden, aufmerksam gemacht und mögliche Ansätze bzw. Strategien für weiterführende Arbeiten aufgezeigt werden.

%zusätzliche leere Seite anfügen, da die Zusammenfassung nur eine Seite lang ist, aber der Anhang auf einer ungeraden Seite beginnen soll
\thispagestyle{empty}
\cleardoublepage